[IT 人入一入嚟] 乘勝改革全港區議會制度

是咁的
小弟好耐之前已經發現一樣嘢
就係區議會每次會議其實都有好多文件，會議紀錄擺咗上網
每次開會都有相關政府部門出席，有相關文件可以睇
細節仲詳盡過立法會
尤關當區財務環境衞生交通規劃
但當你想就住某啲 topic 重點去搵
用 google 就從來 search 唔到
（其實入番區議會網站逐條 link 㩒是有的，但好唔方便）
咁我發現咗咁樣

User-agent: *Disallow: /

呢個 file 係咩意思呢
就係個網站網主同各大 search engine 講
Search engine 唔好跟踪我呢個網站
我唔想俾人 search 我網站上嘅資料
背後可能係咩原因呢
我唔知
但客觀結果就係令到一般大眾唔可以好方便咁搵到區議會討論過乜，有咩文件可以參考
對資訊公開，提高區議會運作透明度係一大障礙
所以
懇請各區議員
上任後立即同相關 IT 技術部門講番
盡快拎走呢個 robots.txt
等 search engine 可以 index 區議會網站資料
方便市民監察區議會工作
同多啲了解當區事務

依家我哋區選贏咗，外國好關注我哋！
係咪連少少嘢都唔肯做呀？

最新的tweets 一定響bot
總之 Retweet Like Reply 就得
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Sen. Marco Rubio

Sen. Rick Scott

Sen. Marsha Blackburn

更加多嘅tweet請入bot搵

（twitter戰線)國際都關注今次香港的區選

推

記得攞走埋個nofollow tag

sorry 真係睇唔明
但feel到好有用, 幫你推推

簡單講
而家區議會個網站設定咗唔俾你 google search 到裡面嘅有用資料
要你自己搵
結果就好似令佢啲公開資料好似無公開過咁
但佢又可以話 我有公開資料呀
（將啲嘢 擺喺荒山野嶺 同 擺喺大街大巷大招牌 嘅分別）
而其實好簡單就可以更有效地公開資料
就只係拎走一個無用嘅 file
設定完成

感覺搞呢壇咁簡單嘅嘢將會要花費好大心力好多口水
真係 hknoit

推，呢個有用
甚至要求政府整到成件事更公開

你又會咁得閒R到個robot.txt

見 google search 唔到就覺唔對路

Push

你俾個網址嚟
睇下可唔可以web scraping

幫手推

推呀！

up

求巴打幫推！Sad to be a P 牌仔！

唔好意思，對現況感到好無力，希望大家睇真d我地6年後嘅情況有幾惡劣，求大家幫推、幫推、幫推，感激。
以為民主派形勢轉好？錯晒！6年後，數字話你知學生主體變左雙非！！、新移民！
抗衡赤化、救港方案

主動式香港新聞listing 同整合
telegram bot: @newshk_bot

同路
有玩開web scraping
如果有iframe就難搞

搵多幾個區議員 後生個d

有任何加入傳統功能組別嘅機會都唔可以放過
有啲人以為所有人反正都有超區第二票
但唔知道票值相差太遠

push

唔識IT 但睇完都覺得值得研究 但凡可以推動民主監察既野都值得推

推，好同意！

感覺好有用，推

首先，區議會本身係有網站嘅，本身內容詳盡
咁例如你想搵某區
就用 desktop 版 search 觀塘區議會
Google 就話

沒有這個頁面的資訊。[i][teal][size=2]瞭解原因[/size=2][/teal][/i]
咁你㩒入去睇下

樓主好有心 每個人都盡自己能力做能力內既事 真係可以改變好多野 加油

推 改革區議會
由監察開始

睇唔到 但係推下先
要mon住佢地靜靜雞推咗咩policy

推，透明度太低

好似要加埋個google crawler

唔使
Google crawler 係佢自運作
你有個網站
外面有連入嚟
隻蜘蛛就會自己爬入嚟搵嘢做 index
但隻蜘蛛入門口會先 check website policy
即係呢個 robots.txt
睇清楚個網站是否歡迎蜘蛛
而家區議會話唔歡迎蜘蛛
叫 google 唔好爬入嚟
咁咪唔會俾到 search result

it狗留名

既然的資料係公開，我地整另一個網頁出黎，再放番的文件上去都得。我地個網係search 到既

開個domain
直接整個 reverse proxy
mirror 咗佢？
有無 copyrights issue?

你更新？

寫條script 抄野唔會好難wor

有無得用啲 layman approach 講解俾啲唔識 IT 嘅區議員聽？
我發覺我以為好簡單嘅嘢原來都要詳細解釋然之後又唔係講得好明

噢。sor

有呢個file 就search唔到
已經解釋完
問政府點解要咁做 同埋push佢地做番好seo...

佢block埋google bot

借一借個post黎宣傳下
區議會開放數據宣言
度緊份稿遊說區議員
要直播會議，同埋啲資料格式方便IT人用
大家畀下意見

好簡單又好重要
TUI

絕對要啦
不過而家區議會可以話係面臨九七後首次政黨輪替
清算前朝黑歷史
轉型正義係好撚多嘢做

yup轉型正義

尋日大舊好似提議話公開曬啲地區大白象工程文件之類
朱heidi又話申請禁制令 禁止啲土共銷毀文件

唔知依家究竟搞成點定係出口術咋

靠現任泛民區議會睇住
用碎紙機嘅話要報警報刑毀

問題依家交接期呢段時間點阻止

IT狗 推

要google search到所有區議員公開文件

nbvc

Google crawler想快係可以自己submit去crawl
不過佢定期都會自動crawl

robots.txt 基本上佢隔一兩日就嚟攞一次

Up

D

S

IT 救港

C

推，及備悉。

天水圍王百羽讀科大 CS
搵佢搞得唔得？

推
區議會文件，紀錄，政府提交既資料文件好重要架

遲d要求拍片直播會議

Wow

live stream